---
title: 闲言💬
date: 2021-09-06 11:11:18
top_img:
aplayer:
comments: false
aside: false
description: 以下来自QQ随心贴的转移,挑选了一些有用的废话.
---

<center>汝所为人，故行其事；汝所行事，终成汝身。</center>
<p align="right">——西昂如是说</p>

## 闲话汇总

以下来自QQ随心贴的转移,挑选了一些有用的废话.

{% timeline 2020年 %}

<!-- timeline 四月-六月 -->

## 自然火花

> 每一段都是当时的一个念头.

<center>风吹花眠处，香落鸟语中。</center>
<center>愚者回头处，莫忘此山空。</center>
<p align="right">—春山</p>
> 瘟疫方将肆虐，闲家无事，一人往凹山，为路旁野枣树花香沉醉，作此诗。又为“文明其精神，野蛮其体魄”，一句激励。

爬上近山，心跟☀太阳一块儿升起，风，吹散了疲惫。
远山，眠了夕阳，心，却仍在流浪 槐树，花香，伴着迷茫。

当发现月光🌛透过窗户照进屋里时，我放弃了开灯的念头，让夜静下来吧。 –真正的风景，只能是孤独的存在。

月落进行时☁

Summer🍃

迈开脚步，思维开始流动。

看日落，当自无人处，真正的风景，本就是孤独的存在。

这该死的网课💢，让我好好地进行学术研究不行吗？

Another rainy day💦.  no, ahh It's another sunny day. 🌞

有一种早起叫做:太阳，你快点出来啊!🌞
有一种蠢叫做:为了看日出而看日出🐣

我想要，散漫，无所欲求，听风，望远。

便纵有万种担忧，箭已出弦，何及犹豫。

> “1665年，黑死病使剑桥大学停课了，马上就要拿到学位的牛顿成了“失学儿童”，回到英国乡下自己搞研究。没有直播，没有网课，不用线上打卡，牛顿在这一年发现了广义二项式定理，并开始发展一套新的数学理论，也就是后来为世人所熟知的微积分学。不光这些，科学巨人在卧室里玩棱镜的时候还发展出光学理论。他开始思考万有引力定律，说不定是在家太无聊而瞥见了窗外的苹果树。”

## 秉-如是说

* 外物之味，久则可厌；读书之味，愈久愈深。
* 书犹药💊也，善读之可以医愚☕。

> 虽有智者、勇者愿做中流之砥柱，却犹如闹市之人语，瀑下之鱼鸣。请问周边，还有几人执著于真理？还有几人探求于本源？一句开心就好，便甘愿随波逐流；一句事不关己，便通行四海愚夫；一句莫谈国事，便据民权为私器。孰不知天下兴亡匹夫有责？试问为天地立心何以立？为生民立命何以立？为往圣继绝学何以继？为万世开太平何以开？若我辈之人此心已无，则中华即将亡亦！中华亡则人类必亡亦！
>
> <p align="right">——毛泽东《心之力》</p>

* 仰天大笑出门去，我辈岂是蓬蒿人。
* 天将降大任于是人也，必先苦其心志，劳其筋骨，饿其体肤，空乏其身，行拂乱其所为。
* 希骥之马，亦骥之乘。欲明者，必明。
* 真正的战斗，现在才开始！              -–飞鸟·信
* “因为一点小事就开始洋洋得意，重要事情全都抛在一边。”      —doa
* The end of one game is the beginning of another game.
* One more try! Oh right!
* Jambalaya and a crawfish pie and filletgumbo.—卡朋特的歌
* 大风起兮云飞扬🌪️
* why do clocks run clockwise ?Just because they do.(习惯使然)
* 每天笨一点，健康生活五十年😑🐰🐣🐶🐷
* Hakuna Matata ;-)
* 梦里真美好，难道不是吗?🐮
* ***🦄***胡思乱想虽比不过奇思妙想，但总比痴思妄想好得多吧。
* 梦想依旧是彩色的！！！


> 知识使人愚蠢，财富使人贫穷，一切的攫取带来失落，所有的高升令人沉陷，而且，每一项头衔都使我觉得自己的面目更为模糊起来。 人生一世如果是日中的赶集，则我的囊橐空空，不因为我没有财富而是因为我手中的财富太大，它是一块完整而不容割切的金子，我反而无法用它去购置零星的小件，我只能用它孤注一掷来购置一份深情。

* 金子丢了，世界才会成为一片无限的蓝。［Add Blue］
* 一觉醒来，俺又是一条好汉

## 自省

即便妄想知道更多、学会更多、理解更多，但归根到底，我还是很难接受新的观念，做出真正的改变，或许（分明就是）这也说明，我就是安于现状、惧怕改变。那么，吾乃真·愚者，便无疑了。

理解世界从理解自己开始, 当改变发生在我不在意的地方时，我会感到兴奋（新奇？！）；当改变发生在我在意之处时，便感到失落。

我学习，故我存在。
我存在，故我学习。

(5-5)昨晚在楼上看书到十一点多，可算要睡觉了，才发觉被子白天拿下去晒了，床上就个枕头！但太晚了，再下去拿被子又要吵到母亲，便把外套披在身上睡了（这就是懒）。今早一觉醒来，咦？！❓身上怎么盖着被子？忙转起陀螺，陀螺停了；手机闹钟也响了，这不是梦！下楼一问才知，原来母亲夜里三点突然发觉楼上没东西盖，就赶忙把条被子送了上来，给我盖上😭，我居然什么都不知道！
这，就是家啊！

(5-20)当对你越来越了解，我越发疑惑与失落，不同的频率，多变的相位差，这怎会能产生稳定的干涉呢?I think I am not the samurai. Goodbye Yesterday.
仰天大笑摔门去，愚子再乘舟💫
PS: Stupid Everyday 🐣

Hello Pain.🐜
纵然我是明白真正的教育应该是什么样，但我绝不配做一个哥哥，每次她听不进去就…。
但那又有何用，只是我无能的表现

<!-- endtimeline -->

<!-- timeline 七月-八月 -->

## 自然火花

天空将在十分钟后熟透，变得美味多汁。然后我邂逅了班会，放了它鸽子，又踢了它一脚，好奇妙的一天😤

夜太美(hot)，微风熏人醉，我要上房顶跟***🌛***睡了。😊

不管日出还是日落，有些时候，等着等着，它就眼睁睁地溜走，再也瞧不见了。

十五无月，望日难望⛅

🎉停水第四天🌋🍂       凤仙花倒
🎉停水第五天🌄🍂       落英缤纷

天晴，月晦，星繁，时机是已熟透矣!登高望彗，为之踌躇满志，却不料霾伏重重/流泪，终泣涕而归。

🌠
凯风快晴 晴晴晴晴晴
🌜🌜🌞🌞🌞🌞🌛🌛
羲和 东君 阿波罗 赫利俄斯快显灵🐲
从来没有像现在这么讨厌云彩😣
快借我一把芭蕉扇，把这乱云吹散，好让那C/2020 F3(Neowise-新慧)彗星appear

满脚都是露水，满身都是阳光，满耳都是鸟鸣，满眼都是狗尾草
傍晚登山，下山时，感觉满山的鬼怪都在追我😱，差点骑到莲菜池里

晨，鸟鹊相鸣，东曦红，露如雨，才觉醒，似浮于水中💧.
又是晴天，好！好啊😭黑人是不怕晒的

氢气，无色无味，时间久了，就会变成瓢虫。

🍃云,月,和风,虫鸣,
如此夏夜,何不与月共眠？:-)

🍃纵昨夜风疏雨骤，今朝依是--带风走！
Today Just keeping as usual 🐜.

汗水有多咸，内心就有多平静。-烈日下作死的骑行者
🙏天要刮风，天要下雨，天上没太阳。
日均骑行三个多小时，这，是作死的感觉。 可是，唯有如此，我才会明白学习 有何等可贵!

## 秉-如是说

* 当我开始向自己战斗时，第一个敌人竟然是睡魔。哈，老对手，咱又见面了，不过，快给我滚吧，无滑动地不停地滚!
* 幸福不在昨天，因为无暇再念;幸福不在明天，因为前路难料。
* 隐没还是显现，这是个问题。
* 速朽
  没有东西不会腐朽。树木房屋也好，钢筋水泥也好，游戏电影也好，文字思想也好，一旦没有新的东西或者说'活力'注入其中 都会开始腐朽，抱负 计划 情感 好奇心……等皆是如此，它们会在沉寂慢慢腐朽。

> “It is not daily increase but daily decrease, hack away the unessential. The closer to the source, the less wastage there is.”
> \- Bruce Lee


* 为了相对的专注，只好不断改变
* 我只要成为我想成为的人，为何要往背上添那么多包袱，未来只在自己手上，没有人永远靠得住，与其…不如…
* 无必须则不增实体？！这并不适用于所有地方，别把它当作教条了！
  乐之则藏之，厌之则漠之。好玩的东西多的紧呢
* 五笔－最难的输入法，比正着＋倒着＋横着＋竖着＋斜着合起来背元素周期表都难上几番
* No matter what happens, just hold on.
* あきらめないで!(不要放弃啊!) -----孤门一辉
  Sumaria：没什么，就是要冲破这禁锢！
* 为学做事，只有苦工！而无捷径！想一时半刻就会点什么，那分明就是笑话。

## 自省

> 即使天再阴沉压抑，你也要开心起来。
> "Don' t worry
> oh ~
> be happy!
> oh ~
> Happy sunday
> oh ~
> It's my life "

🎃如果从今天开始不再上学，我将学会真正的知识，体会完整的思想，燃烧缄默的灵魂。当然，至少在转变后的自由的第一周定是如此🎏
至于以后呢?那便是以后了。

(7-25)面对现实，无力的人只能沉默，甚至要亲眼见证所爱之物一点点消失，破碎。当记忆里的村子变了模样，人的心是会痛的建设－－－与鸟鸣、山村、平和、回忆敌对的词

怜～千树
汝将行，长亭损，古道荒，灰尘滔天。纵生死操人手，纵骨骸无所存。死亡旗，若冥神飒飒，无常萧萧，森然纵列，将夺千魂，索万魄。

破碎纪年-第一日
重械轰然而至，古木应声而倒，土路泥泞扭曲，鸟雀惊飞转。

最近总是睡不着，胡思乱想，一直都没有开开心心地玩过一整天，也不知道每天在寻找什么，离人群越来越遥远…
是该去听听闹市的喧嚣了，顺便去学个习👀

SC(Seed Collector种子收集者)：还没开始就要结束了吗？
SR(Sower播种者)：鬼才知道这见鬼的世界是什么鬼样！
浪人甲：啊～你这 暴虐 无情 的野风，吹走了多少原本该是快乐的记忆，只留下，空荡荡，空荡荡的沉默。

当发现一个人走过，我不能抬头，因为在模糊的背影中有很多可能，而一旦抬头，那其中珍贵的东西就碎了。

<!-- endtimeline -->

<!-- timeline 九月-十月 -->

## 自然火花

月，如此皎洁；夜，如此平静。

才感秋来，忽已寒至。－塞外之人

霄～神往：天尽头，碧空如洗。
碧～心驰：风卷处，尘袭霄汉。
和～纤尘：断舍离，徐清徐静。

天空因动而喜。－罗恩

秋，月无心，风空流。人，欲所及，心为绊。

:-) Hello New Sour.🌱  Just waiting for you, My little Narcissus.  🌱🐥🌼No longer alone.

如果life还有十年，我将……  Watch the sunrise 3,650 times

## 秉-如是说

* You spin me round round round~
* 吃抓饭，是个开心的时刻。

> “将每一个瞬间从生命中抽离出来，这样就可以获得孤立而完整的快乐。--《人间食粮》”

* 以往犹可谏！来者更可追！友卜不在Farewell! Old friend
* 逝者如斯夫，不舍昼夜！
* 生活，从焦虑开始。－－不安的魂灵
* 我梦见：烧掉了心中所有的书

* **<u>欲念所及之地，自有潺潺流水。</u>**`灵魂高光时刻`

  * **心潮澎湃，夜不能寐！**
  * **心有所向，则万物皆为飘渺。**
  * **所有的生灵都可以赤身裸体，所有的情绪都可以沸反盈天！**
  * **我喜欢，这种感觉，野心勃勃**
  * **望期年之后，吾默念之：命运，竟如此妙不可言！**

* 言默有常，动静无度。

* 平静与重复 野心与不羁

* 有人说运动就像品一杯咖啡，我却像灌了半瓶毒酒，饮时酣畅，之后筋骨寸断。

* 五音使人心发狂，此月只听莫扎特

* 把一切搞得太复杂，却失去了灵魂。

* 🐣人傻就要多读书

* 只有碾压式的知识才会使人脱离课堂的烦烦琐琐。

* 人，是永远不会去嫉妒星辰的。

* 不知道要说啥，反正有点开心就对了🐣

* 纵然所有的欲求都是虚妄，但某一刻，它定然存在！

  比明天年轻

## 自省

本就不那么容易，怎会轻易得到。罢了，罢了，就当做了一场大半年美梦吧。从今往后，再没有那烦扰，我终于是我！

＃放空自己  心太满，怎有快乐可言？

心存至简，用体如傀。－－2019/9/22

安于乐者，死！
不要以为自己是个无名小卒，灾难之下受害者都是普通人，记录2020/10/10 博客被土耳其骇客入侵（你们不是站起来的狼，分明是倒在地上的死狗！总有一天，我必以牙还牙）

<!-- endtimeline -->

{% endtimeline %}

{% timeline 2021年 %}

<!-- timeline 三月-六月 -->

## 自然火花

看着日落🌅，不知为何，眼睛逐渐湿润

想要看花🌸🏵️🌹🌻🌷🐌🌺🌼💐
才感春来，忽已冬至
别下雪了好不好！！！

浓雾为何把夜晚染黑？任意涂抹，任意涂抹，在月光周围。—China R&R



## 如是说

* 學習，是追求平靜的旅程
* 明知覆轍，何重蹈之？

> 居无所定，其乱生也。
> 心无所寄，其乱兴也。
> 志无所存，其乱猖也。

* 有一种无可奈叫做:明明知道症结所在，却不能去改变
* 没有数学书的图书馆，没了灵魂。
* 省钱不是美德，投资才是。
* 眼是懒汉，手是好汉🐜
* 心莫混沌！
* 我不想洗衣服
* 与其浑浑噩噩地生，不如清醒地死！
* 不超限额的话，吾与诸人何异？
* 最嘹亮的歌声：数学
* 闭目 塞听(我是说耳塞与眼罩)
* 有所弃，有所不弃
* The more quiet, the more you can see.—Kali linux
* @SC 开始工作了。
  小强机器人，用阳光供能，可以躲避汽车碾压的神奇结构。
  网络一旦脱离方案，开放无线通讯信号塔的一个通道，利用密码可以进入，类似于点对点通信

## 自省

有網不設，斯可惜也；設而不文，斯可悲也；既文而毀之，斯可恥也 無慾者，方可經營博客. *小雲雀 skylark.top 的心酸經歷*

学东西最难得不是复习五天以前的知识，而是昨天的知识。（背单词也一样）

有些话，说出来跟不说出来效果真的不一样。
想成为一个有用的人，脱离个人的人。首先要割断所有的依赖，放弃所有的非必须。

<!-- endtimeline -->

<!-- timeline 九月-2022年三月 -->

## 自然火花

没有了日落该怎么活！![](https://bu.dusays.com/2021/09/07/14e08bd48c57c.jpg)

> 蟋蟀在堂，岁聿其逝。今我不乐，日月其迈。无已大康，职思其外。好乐无荒，良士蹶蹶。

日将傍西，舞墨弄文[^1]，然墨不渗纸，甚是懊怒。
狠修笔毫，终于写成。

我想出去看👀花🌼🏵️🍂🍁

我想騎著一匹白馬，徜徉在這無邊落木之中。其實騎輛單車也可以啦。
![秋行](https://i.loli.net/2021/10/17/lAKy9WIZEjQOemr.jpg)

### 日出打卡Day1
怎么还没有日出，让山挡住了。
啊太阳，对不住了，不是我不想等你。实在是太饿了，我去也。
![Sunrise](https://i.loli.net/2021/10/19/4FZIbxaV2AWhgmo.jpg)

### 日出打卡Day2
每天吃饱饭就够了，何必去争执，去接近喧嚣。
> 梦或若寒冬树，纵萧疏，然竟终复韶华。

![IMG_20211020_084940](https://i.loli.net/2021/10/20/TPvC3guAOyZRSEd.jpg)

### 日出打卡Day3
---
![IMG_20211021_090340-01](https://i.loli.net/2021/10/21/apC5IZv1GXlgyn9.jpg)

### 日出打卡Day4
![IMG_20211022_085039-01.jpeg](https://i.loli.net/2021/10/22/9mcv2yH6QLR1rfM.jpg)

### 日出打卡Day5
今天绵绵雨夹雪，劈空撒下点点愁。
![我心](https://i.loli.net/2021/10/23/69heB1JEtNUIaWu.jpg)

### 日出打卡Day6
![Sun](https://i.loli.net/2021/10/24/zUIswFQDNcn3TRV.jpg)

### 日出打卡Day7

![IMG_20211025_082010](https://i.loli.net/2021/10/25/X1gsbeiIFKqnE5G.jpg)

### 日出打卡Day8
![lighting](https://i.loli.net/2021/10/26/Jbxu4KYnFQp8R3w.jpg)

### 日出打卡Day9

![真阳](https://i.loli.net/2021/10/27/RTZwuoixOSF3r25.jpg)

超爱这种感觉: 遇到了不会的东西，然后为了解决它而去学，结果学到的东西已经远远超过了这个问题的范畴。回过头来，难题瞬然冰释。提笔而立，为之四顾，为之踌躇满志！

### 日出打卡Day10
![慌张](https://i.loli.net/2021/10/28/nqyFNYJik4wtL1S.jpg)

### 日出打卡Day11

![IMG_20211029_092240](https://i.loli.net/2021/10/29/JfXeSVZTlbWrp7i.jpg)

### 日出打卡Day12

不好意思，今天早上是阴天，没得日出，倒是有浪花一朵。
![IMG_20211030_204548](https://i.loli.net/2021/10/30/3re1Kl2IhQXbnsT.jpg)



晨曦比以往更温柔

![the morn](https://i.loli.net/2021/11/23/JuANg5GStYji61W.jpg)

满地霜华，雪飞尽。风吹去，却有千千银树。

![晨间漫步](https://s2.loli.net/2021/12/12/pjAWBPD8v1rt26Z.jpg)

### 木炭画:**冰嘟嘟**
![](../../../../images/blogimage/raw/master/2022/02/13/冰嘟嘟.jpg)

## 如是说


* 足足26公里，用了1:26分，意料之中啊😎！
  下午从好路走，肯定会更快🤠，五点出发，日落🌇之前就能到家。

* 有时候，你真的很饿，但坚持了一会儿，就不一样了。           -没吃午饭的拾荒人

* 明明知道这是一趟寻找平静😑的旅程，但现在还是不能静心来😫

* 休息=活力
  ![IMG_20210912_130704](https://i.loli.net/2021/09/12/iZcPbKrJjxalwCt.jpg)

* 照片背后: 下午，练完车，同母亲回家，正值🌇，绚烂如平常，在路边停下电动车，跑到旁边野地里对着西边随意咔咔。

  ![IMG_20211003_211059](https://i.loli.net/2021/10/03/B3gELYNHw7J5chG.jpg)

* kiwik - 3.0

  ![IMG_20211004_222806-01-01](https://i.loli.net/2021/10/04/BferpDw5kN2aVP8.jpg)

* Unlock Achievements!

  **Superpower: Eat Instant noodles with🍗**

* 不会有人已经开始想家了吧。
  ![Home](https://i.loli.net/2021/10/18/gdFRZEjBGKunIqr.jpg)

* 西昂，生日快乐！

  提前庆祝😄,happyhappy

  彩蛋:你出生的那一天是万圣节🎃。
  ![Happy20](https://i.loli.net/2021/10/19/DOHd2FpnU3VJPwb.jpg)
  
  > 有谁注意到这个二十岁的标志是不是跟小米12的logo很像啊，没错，这正是以此为灵感，鄙人用blender做出来的。
  
  有些人就是很**，特别反面的那种，听 他/她/它 说话就是一种冒险，稍不注意就会被感染，被扔了一身的垃圾。抱怨君！请滚出我的脑袋！
  
* > yeah,😎, i creat art.

  ##### 我，创造艺术。
  
  ![艺术啊](https://i.loli.net/2021/10/22/UWs43nTbl5pNAoy.jpg)

> "声音干涩，许是从满地霜华上传过来的缘故?凛然如同寒风，甚至觉得句句穿透他的骨髓。"    --山药粥

* 执念是一种美！

* 逐流者，空空碌碌，卒竟无所获。

* 把有意识的改变转化成无意识的习惯。

* 没有一点灵妙的顿悟，谁也不会优秀。

* 虽然那样很好，可我偏偏不喜欢。

* 没别的，刚看完基地第二集，受不了了，连夜过来吐槽，改编的太过了，人物性反转，情节突变，我可是认认真真看了上下八九本啊，你这搞得，太，太不像话了。

  阿西莫夫在上，原谅这愚蠢的Apple TV吧。

*   **NEVER CARE ABOUT THE COMMENTS.   BE MINE, THE DREAMER, THE SKYLARK.**

* Drawing 5× Iron-carbon phase diagram in 10min😎, but takes 2 hours to finish the homework, and the drawing is still not enough!!!

* Excellent！

  ![我很好！](https://i.loli.net/2021/11/20/Avt6H2VnZiP5Qgc.jpg)

* 未爆弹今日爆，还好，我处理迅速。完毕，竟兀自踌躇满志。🌈

* 🐅新年快乐！乳虎啸谷，百兽震惶！

  ![](../../../../images/blogimage/raw/master/2022/01/31/20220131235042933.jpg)

* 科二过了，真高兴😀

  ![](../../../../images/blogimage/raw/master/2022/02/14/科目二.jpg)

* 就决定是你了，**si-on.top**
  <img src="../../../../images/blogimage/raw/master/2022/03/09/20220309111618639.jpg" style="zoom:50%;" />

 * 重新设计，像素图->矢量化

  ![](../../../../images/blogimage/raw/master/2022/03/09/20220309112121150.png)

 * 一大早就开史铁生写的《秋日的怀念》，心情立马不好了😨

## 自省

只要不固步自封，没有什么是不可能的，没有什么是学不会的。
人生来就是一张白纸，该怎么画，想怎么修，都由自己决定。
--今日大人学听后感

> 忽魂悸以魄动，恍惊起而长嗟。 --《梦游天姥吟留别》

时间是治疗拖延的最佳良方。也不知道从何时起，早上也起不来了，日出🌅也好久没看了，每天都在“广泛”地学习，“广泛”地看电视。
回头看来，没有真正地，彻底地，持久的学习或者做一件事，总是被学校课程“带偏”，倒不如说自己意志不坚定，总想显摆自己“广泛”的学习能力，实乃摘玉米之🐵也。

---

博客现在之于我，累赘也。
对我而言，似乎只有不断地改变才能带来平静。可能就是应了老子的那句话

> 浊以静之，徐清，安以动之，徐生。

现在就应该是静后又动，心神不宁。

制造业可能没有那么好就业，一定要深入数学，力学与编程，可能不远的未来，这就是我的救命稻草，也可能是我最终归宿。@几维客

彻底脱离电脑🖥️手机📱的那一天，星光，定是格外灿烂。
感谢万千高校教师上传的优秀课件，让我在发臭的淤泥里也感受到了和煦的海风与阳光。

> 从一开始，
> 从coldplay，
> 从Ayiayia，
> 从butterfly，
> 从smile . dk，
> …
> 从you spin me round ，
> 终于，终了于无情夜雨中。
> 从此，
> 只留下苦涩。
> 然而，
> 那些旋律，
> 却萦绕在心里，
> 打了两百万万个回旋

<!-- endtimeline -->

{% endtimeline %}

------

### 历史遗留问题

> Artitalk，你就待在这里吧

<!-- 引用 artitalk -->

<script type="text/javascript" src="https://unpkg.com/artitalk"></script>
<!-- 存放说说的容器 -->

<div id="artitalk_main"></div>
<script>
new Artitalk({
    appId: 'OA9to9uVpT6e10WjslJ7MuLh-MdYXbMMI', // Your LeanCloud appId
    appKey: '78RU9tHO5Ayn4bw7GoF8aPdh' // Your LeanCloud appKey
})
</script>

[^1]:据说是因为ssh出了毛病，git不能同步。